---
title: 如何解決 Task Manager Has Been Disabled By Your Administrator (無法打開 Task Manager in Windows Server 2012 R2)
description: 'Task Manager has been disabled by your administrator|Server 2012 R2|無法打開 Task Manager'
date: 2020-08-31 20:18:00
tags: [Windows]
categories: System
---
今天在登入 Windows Server 2012 R2 時，Task Manager 突然呈現反灰的狀態，用搜尋的方式直接開啟 Task Manager 也會出現這個訊息 Task Manager has been disabled by your administrator ，若也遇到問題的人，可以試試這四個步驟。
![Task Manager has been disabled by your administrator](../images/11-1.png)

解決方法如下：<br/>
 1. 在搜尋打上 gpedit.msc 來打開 Local group policy editor <br/>
 ![打開 gpedit.msc](../images/10-2.png)

 2. 依序進到 Configuration -> Administrative Templates -> System -> Ctrl + Alt + Del 後，會看到右邊有 Remove Task Manager item 目前的狀態應該是  enable 的，我們先把它改成 Not configured <br/>
 ![更改 Remove Task Manager](../images/11-2.png)

 3. 再打開 Terminal 輸入下面這行指令，就會看到 The operation completed successfully. <br/>
 ```powershell
 REG add HKCU\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Policies\System /v DisableTaskMgr /t REG_DWORD /d 0 /f
 ```
  ![The operation completed successfully](../images/11-3.png)

 4. 之後就可成功打開 Task Manager 了 <br/>
 ![打開 Task Manager](../images/11-4.png)